東方日報A1：港女疑遭扭斷頸 台北草叢檢遺骨

港男涉台北殺同行女友藏屍案爆出驚人內情，小情侶傳為「腹中肉」爭執，男友質疑誰是經手人演變恐怖情殺案。廿歲富家女上月中與十九歲男友把臂遊台歡度情人節，詎料少女遭殺害棄屍，曝屍荒野廿四日後，遺體至前晚才被尋回，屍體嚴重腐爛見骨，法醫昨剖屍發現死者頸骨移位，疑遭扭斷頸窒息致命。據悉少女懷孕消息早前在朋友圈瘋傳，有人懷疑少女出軌爆發爭執，不排除因此痛下毒手。其後男友疑盜死者銀行卡在台港兩地碌卡撳錢，涉嫌盜竊前日在港被捕。他昨被落案控以兩項盜竊罪及一項處理贓物罪，今日在觀塘裁判法院提堂。

有消息指出，有傳遇害港女潘曉穎生前懷孕，她曾為此心煩找密友傾訴，其懷孕的消息亦在朋友圈中瘋傳。上月八日，潘女偕姓陳男友赴台灣旅遊，原定十七日（大年初二）返港與父母過年，惟當日凌晨一時許，潘女透過微信與父母聯絡後便音信全無，潘母於本月五日向香港警方報失，警方列作「失蹤人士追查」。

潘父於本周日（11日）專程赴台尋女，期間翻查愛女銀行卡紀錄，發現在上月二十日，有人在台灣碌卡約二萬台幣（約五千三百港元），兩日後在香港提取八千五百港元，潘父覺有蹺蹊，慌忙向台灣警方備案，並將消息通知香港警方。香港警方經深入調查後，前日下午五時許，在將軍澳區以涉嫌盜竊拘捕陳。據悉有人被捕後供稱將潘女殺害，並將屍體放入粉紅色行李篋，棄於一處捷運站外的草叢。

台灣警方則在本周二晚，在距離二人下榻旅店十六個站的新北市淡水區竹圍捷運站，約十分鐘步程的單車徑旁邊草叢尋獲一具女屍，當時屍體用垃圾袋包裹，面部及下半身嚴重腐爛，露出頭骨，肢體發黑收縮致身份難辨，經DNA檢驗後才確認死者為潘女。據了解，由於上址草叢偏僻故鮮有途人，加上鄰近淡水河岸，即使有途人亦誤將屍臭味當成死魚發臭。

潘女遺體其後被舁送台北第二殯儀館，昨午由法醫剖屍檢驗，初步發現死者頸骨有所缺少，鑑證人員昨晨返回棄屍現場檢獲懷疑人骨，其後證實為人體頸椎第一節骨頭，不排除死者遭棄屍後，遺體遭野狗或其他動物咬噬，將部分骨頭叼走。有消息引述法醫研判，指潘女的頸骨移位，不排除因頸部被扭斷致窒息死亡，惟確實死因仍待進一步檢驗。

至於運屍的行李篋仍不知所終，據悉有人棄屍後將行李篋帶到另一地點丟棄，台警除在棄屍現場搜證，亦返回二人入住的旅店搜查，初步未有在房間發現明顯血漬，鑑證人員則檢走兩人曾用過的枕頭化驗。同時，台警透過「天眼」片段還原疑為棄屍經過。根據旅店的閉路電視片段，顯示上月十七日上午十一時許，陳戴口罩推着粉紅色大行李篋獨自離開，至傍晚六時許單獨折返，當時手上已沒有該行李篋。

另外，由於香港警方知悉陳男牽涉一宗發生於台灣的謀殺案，暫會以境外罪案的方式跟進，案件由東九龍總區重案組接手。

據悉，陳居於九龍灣區，前晚他由探員押返住所搜屋約兩小時，警方檢走大袋證物。昨凌晨三時許，他先被押返慈雲山警署辦理手續，再被押返將軍澳警署扣查。至昨晚陳被落案控以兩項盜竊罪及一項處理贓物罪，今日在觀塘裁判法院提堂。據悉，由於陳涉及境外謀殺罪，故控方會申請將陳還押，不准保釋，以待警方搜查證據，包括今次兇殺案是否在香港策劃，若證實有組織及有預謀，便可改控其他罪名。

消息稱，潘女與男友遊台期間，有人為傳懷孕一事，認為女方有出軌之嫌，並質疑誰是經手人而爆發爭執，不排除有人因此動殺機狠施毒手，不過確實行兇動機仍有待警方詳細調查。潘女的死訊震驚朋友圈，有友人在網上留言：「一屍兩命？」「佢肚入面有個？」「點落到手呀，咩人嚟咩心態？」

好大粒鼻屎

MK殺MK

大陸仔樣

認為女方有出軌之嫌，並質疑誰是經手人而爆發爭執

唔知仲可唔可以驗DNA鑒定經手人係咪疑兇?